(台灣) 柯文哲提升「大陸小組」層級, 將與上海合辦論壇

好難怪佢.... 選舉結果證明「兩岸一家親」係台灣大多數人既民意....

2018年11月26日 13:55
政治政治焦點國會直播專題報導
柯文哲提升「大陸小組」層級 雙城論壇12月台北登場談循環經濟

記者陶本和／台北報導

台北市長柯文哲在選前暫停台北、上海的「雙城論壇」，不過在驚險連任過關後，台北市政府敲定，於12月下旬舉辦「2018臺北上海城市論壇」，主題以循環經濟為重點，並就公共住宅與都市更新、大健康、文化、環保等面向，辦理主論壇及分論壇。

2018六都與縣市長選舉剛落幕，根據中選會的時程規劃，新任百里侯將在12月25日上任，同時各議會也會進行正副議長選舉。據透露，柯文哲對於雙城論壇一向都是傾向繼續舉辦的態度，而今年因為碰到選舉，柯文哲方面為了避免「兩岸一家親」的立場帶來爭議，因此考量改到選舉之後再來舉辦。

市府幕僚指出，柯文哲不希望破壞一年一次的傳統，再加上今年是由台北市來主辦，因此希望可以儘速來舉辦，時間上落在12月24日，第一任任期結束之前，而規模上也因為時間上的關係，不會如之前的論壇來的盛大。

另外，柯文哲其實在上任之後，就已經決定把原本在市府研考會下的「大陸小組」提高層級，並且讓大陸小組直屬市長，至於大陸小組委員成員名單，則希望兼顧藍綠色彩。

對此，台北市政府發言人劉奕霆也表示，一年一度的台北上海城市論壇，今年輪到台北市主辦，台北市與上海市為持續增進及推展城市交流，雙方經過溝通後，決定將於12月下旬舉辦「2018臺北上海城市論壇」。

劉奕霆表示，台北及上海都是高度密集發展城市，如何將經濟發展優勢結合創新思維，打造長遠發展且宜居的生活環境，是兩市共同思考及推動的方向，而城市的永續經營及發展，一直是柯文哲秉持的理念之一，因此本次雙城論壇將以循環經濟為重點，並就公共住宅與都市更新、大健康、文化、環保等面向，辦理主論壇及分論壇。

在雙城論壇方面，北市府也指出，台北市與上海市自2010年開始每年輪流舉辦論壇及互訪，已舉辦8屆論壇、簽署30項議題合作備忘錄，今年為第9屆期望台北與上海能繼續維繫良好的互動關係，務實推展雙城交流，進而增進兩市民眾的福祉。

中國台灣省台北市

年年都搞，好難停，要屌既應該屌第一年搞果個

柯從來都是兩岸一家親代表 , 姚才是堅定台獨派 , 可惜連登仔支持兩岸一家親

綠蛆今次輸到底褲都甩啦
仲係到鳩up
2020再輸多鋪啦

之後正式統一, 兩岸一家親

民進黨明明同香港販民一鳩樣
點解地你咁憎販民但係又擁護DPP

台灣情況同香港一樣 , 十多歲的人其實並不太反中

文化侵蝕+藝人影響

維持現狀應該係普遍台灣人想法
不過柯文哲以前係挺綠

柯P都係販民 , 風足向交流就親中 , 每年到228時又親獨派 , 心中只有選票 , 你班友又咪BUY

唔少連登仔都一邊大叫支那, 一邊去大陸玩, 用大陸野, 睇《延禧攻略》.....

支付寶已攻佔葵涌廣場

次次選舉用228作理由叫人投邊夠民進黨叻
個藉口同販民開口埋口話要保住關鍵一席一鳩樣

其實同大陸搞野就代表支持統一?

柯p個諗法一路都同黃信介一樣
統一只能說不能做
台獨只能做不能說

你地係要打破呢個微妙既平衡咪比人用選票教訓囉

退一步講 你要台獨你軍備資金夠咩
國防都無學人講台獨

姚弱智選之前一日仲咁小器搞高嘉瑜
徐佳青好似長毛咁屌票
仲有王世堅同段宜康兩條濕鳩整走咗韓國瑜
點知捧個廢既自己友吳音寧

馬英狗: 不排斥統一、不支持台獨、不使用武力

咁你都係反對港獨? 「國防都無學人講港獨」

香港同台灣一樣 ?
我支持脫中附美/英
獨唔獨自己照下塊鏡都知咩事啦

柯P是有金鐘罩 , 其他國民黨市長想與中國交流就是賣台 , 佢更快跑去大陸就只是交流
柯迷其實好單純

台灣同香港一鳩樣
兩舊屎

姚文智說，他去年6月與謝長廷一同到香港參與論壇，演講的題目就是講“城市交流”，他也常利用周末時間去廈門、上海等地區。

他舉例說，曾去過上海浦東等地方，去觀摩他們城市發展與規劃，“這些事情我準備很久了”，“我常去上海和廈門去拜訪”。未來如果民進黨和中國大陸往來沒這麼順暢，他如果是首都市長，就可以扮演更積極、明確的角色，可以避免很多政治問題，利用城市交流來定位。

咁姚文智一定係去大陸點火於基層

所以我同意統獨問題都只是騙人 , 連登仔以為就唔好咁天真用統獨問題看台灣事 , 今次選舉已證明台灣人民不玩這種假意識形態了

柒左就收皮啦
借統獨議題攻擊柯p
今年輸唔夠，放心，2020輸到你底褲都甩
唔只總統，立萎都無你dpp份

獨派最大問題係解決唔到獨左之後經濟可以點發展
依家中國需求大 最簡單直接就出口到大陸
你話發展新興產業 又有幾多間可以做到鴻海既規模
靠住美國搵食
根本依家靠美國開飯不足以支持經濟發展
特別係南部個班農民
所以好難怪個個都想親中

開個「大陸小姐」比較實際

之後dpp應該永遠無機會再執政

另一方面, 國民黨收左中共咁多著數, 無咩可能唔駛還

港獨派都有同樣問題

呢個係好多台灣選民既心聲

有錢邊個唔想獨
宜家台獨係一門生意
唔少人從中搵錢
民進黨被台獨 新潮流 喜樂島綁架左
就註定你行咩政策都會被制肘
你睇大選佢地不惜賠上台灣葉克膜係國際既地位都要打柯p就知咩事

兩年前我地仲講緊KMT永不翻身
兩年後就已經卷土重來
DPP學蔡英文自己話齋點解全面執政兩年搞成咁
畀位KMT入

好多人都話 今次唔係國民黨贏
只係民進黨輸
所以你放心 國民黨夠膽學民進黨咁
又係兩年就收皮

宜家台灣人開始覺醒架啦 唔會再被顏色綁架

今次唔同: 民主回歸後, DPP點可能翻身?
其實DPP做得太絕, 沒收左KMT好多黨產, KMT唔靠中共支援係無可能攪到選舉

韓國語都有金鐘罩

我意思好明顯 , 高登班本土派好多支持柯P但他是預實主意者 , 不會反中共而且會與中共交流 , 但香港泛民比台灣的政黨艱苦百倍 , 就用高標準去檢視 , 泛民去大陸考察都好似賣港咁 , 現實情況是搞港獨進入不到政治層面 , 只能在網上9 UP , 但推動不了就怪泛民怪香港人 , 有沒有想過香港人同台灣人一樣好憎你地依班鍵盤獨派

國民黨做唔好咪得LOL，前兩年個個夠話kmt就快亡黨啦

柯P同韓總都會同大陸合作 , 所有台灣人清楚 , 亦是他們選擇 , 台灣獨派就好像香港鍵盤獨派一樣 , 天天罵人凶人 , 台灣人已受夠了

而且國民黨已公開講明親中, 不排斥統一, 反對政治示威, 選民依然照投, 證明選民對國民黨在經濟以外已開哂錄燈

香港人都要用十幾年時間先知道民主回歸係騙局

屌，民進狗選前係咁抹黑柯P玩假新聞，到自己大敗先話要調整策略，English choi仲要第一時間狗衝打電話過去。

面皮有冇再厚Ｄ？

仲要DPP係執政黨，有哂資源
販民只係在野，都要畀本土派懲罰
真獨派懲罰DDP在所難免

東奧正名咪輸左

講咁多做咩野, 快D兩岸統一咪算囉

柯P講得啱
統獨只係假議題

國民黨係"暗獨" 民進黨係"明獨"
大老係"美爸爸"

美爸爸已經祝賀成功選舉

台灣人要和平統一, 美國點可能反對?

搵錢姐 搾乾搾盡未走
香港啲藝人未都係

屌你老味韓總就屌爆
柯p就唔怪佢

綠不獨
藍不統

柯p一路都係鐘意將台底下既野放上台面講
有d人接受唔到咪屌佢囉 其實咩事大家都心裡有數啦

咁樣, 韓總話明要打壓政治示威

柯p無講到

題外話：支持印度仔去台灣發展百里香
振興台灣飲食業

台灣仔打機好鐘意串尻香港係中國省
唔撚曬串喇 好快台灣省就會出現

連登本土不嬲幾重標準 , 人地台灣人接受中國高雄原因是綠營獨派得把口騙票 , 本土事事屌泛民/香港人 , 佢地又咪一事無成 , 有甚麼本事要指揮別人

認真，我覺得柯p只係務實，現實要經濟好某程度上要親中，但我信佢唔會出賣台灣，唔似國民黨

你宜家去問台灣人 要統要獨 定係要不統不獨維持現狀
肯定90%都係簡不統不獨

台灣人宜家需要既唔再係理想主義者
要係好似柯p呢d幹實事既人

Btw我認為光頭佬都係鳩up多 佢無能力改變到高雄

係, 同D本土派希望斷絕與中國所有來往不一樣

呢個世界唔係非黑即白，起碼佢個位真係唔須要表態台獨定統一

老實講, 柯p無表態

國民黨就表撚哂態, 依然照贏

咁係因為民進黨柒啫

台灣都係鄉下地方 個個都好似尚書大人 風吹邊面就擺去邊面

有乜問題
民進黨之前上到去 做得唔好可以用選票拉返你落黎
國民黨都係一樣

唔通死攬藍綠

佢呢次差D輸比投共黨
仲唔即刻順應民意投共咩

其實呢個只係Urban Planning嘅論壇
就血台獨港獨都好
鄰近城市正常都要搵上海啦
鎖國咩

反而係怕台北上海合作
影響香港利益
香港個駐台辦肯派人列席插旗未

歐洲個個紛紛脫離支那
係支那香港同支那台灣不斷主動癡埋去支那度
跟本所有網上討論區都大量支那打手
係咁散佈親支言論
再分化反對派打手你爭我奪
垃圾國家

其實台灣好多人都知，喺市長嘅層級，統獨係偽議題
馬郝喺台北 16 年，都賣唔到台北啦，最多係整咗一堆弊案出嚟

所以 DPP 今次狂打統獨議題，台灣人都唔收貨

真係做到野
牆頭草又如何

點解 DPP咁就玩完

嘩屌，咁心急賣台呀

啱，同埋柯p純為選票就唔會搞嗰堆老人政策啦，吃力不討好

咁你點解又唔諗下香港哩個局面係邊個搞出來

民煮回龜係民主黨班仆街騎劫民意 仲要推開英國

03年23條衰左泛民大勝 佢地控制立法會果陣又做左d乜野??? 剩係繼續打少數派 無視保皇狗捲土重來

之後所有重要時刻都縮沙

港獨根本係被逼出來

減赤 呢個先係最強政績

國民黨執政後, 應該會盡快和平統一, 美國會同意

國民黨收左中共咁多著數, 邊有可能唔洗還? (民進黨沒收左國民黨好多黨產; 唔靠中共, 國民黨根本打唔到選戰)

台灣都好多低質選民

英國有份推開香港

根據清朝政府與英國簽訂的協定, 港島和九龍是「永久割讓」予英國, 只有新界是租借至1997年.
但係1984年, 戴卓爾夫人（Margaret Thatcher）卻決定將港島和九龍賣豬仔, 送埋俾中共....

睇錯小姐

重點係佢地自己選擇比人收，香港人係無選擇過

香港班權貴之前都咁諗
諗住歐美一定會照住香港，個個專心奶中

柯文哲呢種人，剩係識話唔好得罪中國，要親中拼經濟，有冇諗過美國更加唔得罪得，以及親美經濟更好

上一手好似留左成千億台幣債務，係咪已經還晒？

唔好話還哂 可以穩步減
已經好撚勁

五毛聽中聯辦order 個理由係用黎裝飾

On9 親美經濟好 蔡英文就唔會比人屌到仆街啦
侵根本睇唔起台灣

用投唔投共既意識形態就攞到一半選票，你以為係泛民咩

正確少少黎講
之前唔知
但近幾屆美國總統
都只係當台灣係水魚 係逼中國讓步既棋子
睇返東亞各國係美國地位
南韓算係地位最高
日本次之
台灣WFC

不如你具體講下蔡英文任內經濟有幾差，我剩係見到失業率低咗，GDP增長拍得住南韓，岀口又多咗，又搵到google amazon過嚟開廠

話trump睇唔起台灣就更加搞笑，明明係trump任內，過咗強化亞太區域安全法，台灣旅行法
不如你又講下trump點樣睇唔起台灣

台灣 緊係要學新加坡
中美都拿著數
實際上親美
（同台商一樣，拿完投民）

民進黨係完全執政
好似一例一休
想點都得
點解唔獨？

呃唔到台仔
正係呃到香港人

香港人 正垃圾

google資進黨
一例一休 用愛發電
這2個好易睇

真心原本覺得佢地仲可以有希望
依家見到真係想同佢地講聲抵撚死

廢核都係個陣台灣人的主流意見

大數據個d鳩up都信
宜家台灣個經濟好係因為成球經濟型勢大好，咁岩搭到呢水船咋
唔係你估邊個總統可以2年時間逆轉成個國家既經濟
你不如睇高雄幾多人北漂去台北但係去到先發現賺多個少少都唔夠比租金
m型社會，貧者愈貧，你gdp吹到幾高都無用
台北夾公仔機鋪頭仲多過一般既鋪頭
因為夾公仔機低成本低風險
高技術人士全部出走台灣，剩返係台灣既全部都係低技術低人工既人
你去台灣街邊問下台灣人經濟好唔好啦

一個國家既能源政策都未做好
首都經常停電
學人講經濟好

睇錯大陸小姐

所以從來只支持姚同民進黨

對現選舉成立

遲下會有高鐵同大橋 出返數

d台仔好開心佢地有柯生架

與其用片面既事實評論一個人，不如睇完整啲
睇下柯文哲完整既立場論述，同佢有冇實踐自己既立場，先再評價？

台灣要喺中美夾縫求生存

台中交流，用軟實力應對硬實力

得閒睇下，然後試下揾佢有邊啲野既諗錯既
有邊啲野佢改變左立場，而冇交代？

發覺呢度有好多急獨派

用愛發電就係中國propaganda 唔使睇

修改勞基法注定係吃力不討好，又有人嫌冇得瘋狂加班，又有人嫌少咗七日假，民進黨選擇得修改就預咗要承擔責任，都冇乜野好講

憎販民但係endorse DDP

一例一休改一次問題不大
問題係短時間改2次
改例時唔問 唔睇清楚？
玩死台灣人
一個政黨咁兒戲
（蔡英文更叫工同老闆爭取權益
唔好靠政府）

用愛發電係ptt諷刺

無電 影響民生，工業
唔止經濟發展，空污

年年夏天差小小限電
核能唔比 新電廠又無
天然氣無錢（收氣站都唔比起）

最慘係有板比你睇仲死埋去，死左都唔抵可憐

其實我本身對柯文哲都冇乜野，係近期兩件事令我覺得佢有問題
1. 轉型正義
明明一直支持開轉型正義，突然間話現在好好的管過去幹甚麼，見惹眾怒就道歉，跟住又話想一下，最後又變返追究責任應該係最後，否則會大亂

呢種反口覆舌行為事實上就係損害緊轉型正義同幫國民黨嘅不當黨產過骨，都仲未提佢本人係咁quote嘅華勒沙自己就係前共產黨線人 緊係將追究責任放到最後啦

2. 台灣商品論
其實係兩岸一家親嘅延續，表面務實實則親中

AIT新館建成，台灣旅行法通過，台灣陸軍參與美國marine訓練，蔡英文呼籲國際社會團結，美軍重啟停靠高雄，蕯爾瓦多同台灣斷交，白宮即刻發岀警告，仲有pence講話，仲有奧威爾式胡言亂語，數之不盡。當美國咁堅定支持你嘅時候，你而家一個回馬槍，係度冷嘲熱諷，話美國只係當台灣係貨品，想點？

你作為首都市長，坊間盛傳未來嘅總統候選人，講啲咁嘅野，政治上會比美國政壇咩觀感？

咁鍾意親中，親中有咩利益？一帶一路都變晒債務陷阱啦，都未提中國而家比美國打到一仆一碌，邊得閒讓利比你？

仲係度幻想台灣係一件貨品，等緊美國或者中國買。真係鍾意懶係看破紅塵咁睇局勢嘅，應該清楚台灣並冇被中國買呢個選項，從來都只係得美國呢個客人。而家全世界都埋美國堆，仲諗住左右逢源嘅，唔係蠢就係不懷好意。有冇見過有日本越南緬甸政客話要喺中美夾縫求生存？台灣斷估都唔會弱過後兩者掛

真係要現實主義或者馬基雅維利主義，向美國效忠係唯一嘅選擇。

辛苦了 打完就繼續返工上堂啦

反韓但挺柯
明明兩個政見差唔多

好意思拎民進黨同泛民黎比較

台灣佬自己拿來衰

第一年搞嗰個真係攞嚟 搞到依家仲要搞

連登仔剩係睇台獨議題去投票

無咁易
今日共產黨淪落到只講民生不講兩岸一家親

更何況韓國唔係國民黨主流派
和平統一既時間早就過左
支那得返武統可走

香港同台灣既權貴仲係覺得美國人係傻仔黎
只要作一堆理由就可以騙到美國

至於柯P
佢好明顯係功利主義

因為過去要聯支抗蘇
蘇聯解體後，又信支那最終會民主化

兩樣都無哂時，熊猫派就會退場，到屠龍派上場

咁呢樣唔只民進黨問題
係結構性問題黎

唔比返三五七點搞

柯迷自動忽略

韓既主張有部分幾天馬行空
同埋班韓粉太痴線

仲癲過香港班薯粉

你條廢鳩彈岀嚟博屌為乜

係阿
但係民進黨執政之後除左狙擊國民黨之外唔見有任何改善經濟
專登搞個促轉會出黎狙擊國民黨
仲搞個東廠醜聞出黎

蔡英文當選個陣講謙卑謙卑再謙卑
但係當選後只見到DPP無盡既自大

高雄既貪污案都仲未搞掂
陳菊個秘書貪左百幾萬仲未比人捉到

你DPP點比到信心人地2020再投你

姚文智說，他去年6月與謝長廷一同到香港參與論壇，演講的題目就是講“城市交流”，他也常利用周末時間去廈門、上海等地區。

他舉例說，曾去過上海浦東等地方，去觀摩他們城市發展與規劃，“這些事情我準備很久了”，“我常去上海和廈門去拜訪”。未來如果民進黨和中國大陸往來沒這麼順暢，他如果是首都市長，就可以扮演更積極、明確的角色，可以避免很多政治問題，利用城市交流來定位。

出盡全力係咁奶

血源詛咒